[非緊急請做正經野先]如何軟化或說服藍絲父母

雖然我係新註冊P牌仔，但以前都上開舊登(雖然非活躍)。

但呢D唔係重點，我係想分享我點去軟化藍絲老豆既經歷。

先講下我老豆係咩背景(拜託高抬貴手勿起底)：
佢幫左民建聯做野已經有十幾年，同鍾樹根非常熟果隻。
一直以黎寧願去幫新移民都好少會幫我或本地人，甚至傾D政治野會成日覺得我挑戰緊佢。
典型剩係睇TVB，會真係好肯定咁話我地呢D係收錢遊行去搞事。
暴徒呀之類啦。

軟化方法或契機(因應每人情況唔同)：
我同佢講左以下幾樣野。
1.我做左你個仔35年，我係咪暴徒你唔清楚咩？

-咁老豆當然會話你唔係啫，人地係喎。

-我回佢話，咁而家我遊行集會完返黎有冇事先？

2.我問佢，先唔好理政治睇法。係地球上，有乜生物係會唔保護下一代，反而會暴打佢地仲要覺得好威？就係你！

-然後老豆當然會話，咁佢地做錯唔通你唔教訓佢地啦喎？

-我回佢話，既然覺得細路做錯，作為長輩係應該去講道理教化佢地，而唔係去打佢地仲要覺得好威！如果係咁唔駛有老師啦！個個返學日日有專人去打佢地咪好乖囉！

-D年青人係你地D子侄黎架！你點可以咁冇良心！(我開似喊住講)
你以為人地30幾度10幾個鐘係外面，仲要大大聲叫口號好過癮？好好玩咩？
佢地係屋企打下機，溝下仔/女唔好呀？要坐監架！乜前途都冇架！
佢地好清楚知自己做緊乜！

3.老人家要聽新資訊而且複雜係好辛苦同抗拒，所以我用封神演義去代入現時情況。
我話而家政府就好似紂王咁，本來好地地但突然就霸權對待百姓。
而你就好似李靖咁，以為自己好愛國要做忠臣對暴君行為當睇唔到。
仲誤會個仔哪吒係暴徒，搞到斷絕關係。
但好彩天有眼，最後李靖都同哪吒父子兵咁對抗暴政，打低暴君！

-講完故事，我同我老豆講，你唔一定要好似李靖咁陪我去抗爭。
但我希望你唔好再用見到敵人咁既眼神同心情去睇你個仔同其他抗爭者。
因為佢地係香港既未來黎架。

-老豆即時個態度同語氣都軟化左唔少，雖然口冇講但我明白佢對件事既睇法係有唔同左。

我見到好多人開Post講同家人因為抗爭而搞到關係好差。
我覺得唔應該係咁，家人係應該互相理解、互愛！
即使大家政治睇法唔同，真係唔需要亦唔應該咁僵。
老人家亦唔係真係咁鐵石心腸，你肯主動去同佢地傾，有道理語氣又唔好咁差。
實有得傾！

封神演義
好比喻

我屋企個幾件 講幾多駁幾多

我老豆做左民建聯走狗咁多年，我都軟化得到佢。
你屋企本身就冇做政治工作，我覺得可以再試下。

我屋企人 退休警犬

真係時間問題，老實講你要自己首先比佢地見到你真係愛佢地。
佢地自然會反思。

可能太耐冇上過呢類論壇，脫哂節開Post冇吸引力。
自推

想說服人地嘅時候，請諗下其實對方都想說服你
既然大家立場咁堅定，不如 agree to disagree

有冇比家？有就cut 家用
講都廢事

我覺得而家兩代之間係被建制同中共分化左。
老實講，果個係你家人黎。政見唔同唔代表你要唔愛佢。
如果可以有方法令大家唔駛咁僵，去做又何樂而不為先？

有獨立思考能力既人，我覺得係冇可能會受到藍色思想影響。
所以唔擔心被人說服返轉頭。

總之大家都加油啦！

推

Push

無用點都駁到你 傾唔掂就發老脾 話你俾人洗晒腦啦中晒毒

我會咁諗，對抗無賴政府同警察咁難我都做得到。喂，佢地係真係想打死你果隻喎。

但對住家人就算會打交都唔會係果種想打死你既，所以無理由會難得過同政府傾計。

呢一刻家人傾唔掂，冷靜下唔傾住囉。下次再傾過。
除非佢真係拎刀要斬死你，真係唔再感受到佢同你有家人之情。

或者仍然有巴絲覺得我講既係不切實際，而你地情況當然亦未必同我一樣。我明白。但正如對抗暴政一樣，唔係話你試完呢個方法，唔得喎。就唔繼續試其他方法架。你係冇得唔繼續試，因為你唔試就會失去左D野！
對暴政，你唔試會失去自由。對家人，你唔試就會失去親情！

自推，希望多D人睇到。
抗爭唔一定真係要斷絕親情。

唉，我媽做教育工作者，幾高級的，剛才又想拿那些藍絲影片給我看，先知其實好多小學校長都是看這些影片這些思想

仲好意思問做乜沙田又遊行，乜時事都不知道，只看那些cctvb同垃圾廢老影片

好灰心

我老豆都係日日睇呢D片。
我叫佢以後睇新聞，應該睇哂所有台。

係好灰心架，雖然而家佢似乎軟化少少。
但其實仲係好深藍。
但佢始終係我至親，我爭取自由同時亦要維護親情。

希望大家係唔想被至親當敵人睇既同時，自己亦唔好用睇敵人既眼光佢諗佢地。乜方法都試下！因為你係冇得唔去試！

加油！

略推

再慢推試下幫人

我直頭叫我老母唔好睇新聞，
費事又刺激到(之前個心有事)
不過都未必改變到

改變唔到唔緊要，軟化到佢地唔好亂評論已經好好。
我老豆而家都少出聲左。

高風險既做法，但可能要好大代價
帶佢地去黑警將要清場既地方，等佢地親身感受下發生咩事
希望改變到佢地既想法